{
    "question": "Saat beban digantungkan pada pegas, apakah beban melakukan gaya?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "tidak,,,,,,,,,,,,,,,",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "melakukan gaya,apabila sebua pegas yang digantung diberi beban m pada ujungnya kemudian benda tersebut disimpangkan dari titik setimbangnya,maka beban pegas tersebut akan melakukan gerak bolak-balik (gaya) pada titik setimbangnya.<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebuah-benda-yang-massanya-100-kg-digantung-pada-suatu-kawat-yang-112",
            "question": "Sebuah benda yang massanya 100 kg digantung pada suatu kawat    yang dapat memikul beban maksimal sebesar 15000 N. jika g= 9,8 m/s^2 \r\n berapa nilai maksimum percepatan ke atas yang dapat diberikan kepada \r\n benda itu?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sebuah benda yang massanya 100 kg digantung pada suatu kawat<br><span>yang dapat memikul beban maksimal sebesar 15000 N. jika g= 9,8 m/s^2\u00a0</span><br><span>berapa nilai maksimum percepatan ke atas yang dapat diberikan kepada\u00a0</span><br><span>benda itu?<br><br>W = m x a<br>\u00a0a = W/m<br>\u00a0 \u00a0= 15000/100<br>\u00a0 \u00a0= 150\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-katrol-dengan-memiliki-massa-beban-2kg-massa-ktrol-2-kg-537",
            "question": "Sebuah katrol dengan memiliki massa beban = 2kg massa ktrol =2 kg jari jari = 0.4 m    hitunglah\u00a0\r\n\r\na. momen inersia katrol\r\nb. momen gaya yang bekerja pada katrol\r\nc. percepatan sudut katrol\u00a0\r\n\r\nmohon segera dijawab karena pagi ini saya ngumpulkan tugas",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1---------------------------------------------<br>I=(1/2)MR\u00b2<br>l=(1/2) x 2 x (0,4)\u00b2<br>l=0,4 x 0,4<br>l=0,16 kgm\u00b2<br><br>2-----------------------------------------------<br>momen gaya = Fd<br><br>ingat.... F = w = m g\u00a0 dan d = r\u00a0 \u00a0  G= 9,8 atau dibulatkan mnjdi 10m/s\u00b2<br><br>momen gaya = (mg)r<br>momen gaya = (2 x 10) 0,4<br>momen gaya = 20 x 0,4<br>momen gaya = 20 x 0,4r<br>momen gaya = 8\u00a0 Nm<br><br>3------------------------------------------------<br>\u03b1=momen gaya : momen inersia<br>\u03b1= 8/0,16<br>\u03b1= 50 rad/s\u00b2<br><br>jadikan jwbn terbaik :D<br><br><br><br><br><br><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gelombang-elektromagnetik-yang-memiliki-energi-foton-paling-besa-917",
            "question": "Gelombang elektromagnetik\u00a0yang memiliki energi foton paling besar adalah....    A. Sinar - X\r\nB. Cahaya Merah\r\nC. Cahaya Ungu\r\nD. Gelombang Radio\r\nE. Sinar Gamma",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "c sinar ungu<br>karena memiliki f terbesar dan panjang gelombang terpendek",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-bentuk-permukaan-zat-cairsudut-kontak-untuk-air-alko-174",
            "question": "bagaimana bentuk permukaan zat cair(sudut kontak) untuk air, alkohol dan raksa di dalam pipa kapiler ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sudut kontak air dengan pipa kapiler adalah 0 derajat &lt; 0 &lt; 90 derajat<br>sudut kontak air raksa dengan pipa kapiler adalah 90 derajat &lt; 0 &lt; 180 derajat",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "modulus-young-aluminium-adalah-710-pangkat-10-pa-jika-seutas-ka-576",
            "question": "modulus young aluminium adalah 7.10 pangkat 10 Pa. jika seutas kawat aluminium berdiameter 1.5 mm &amp; panjang50 cm direnggangkan 10 m. berapa gaya yang dikerjakan oleh kawat?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "F=7,0 x 10 pangkat 10 x 2,0x 10 pangkat -2 x 1,76 x 10 pangkat -4<br>F-247 N",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-penderita-rabun-dekat-dengan-titik-dekat-05-m-ingin-memb-869",
            "question": "seorang penderita rabun dekat dengan titik dekat 0,5 m ingin membaca pada jarak baca normal. jenis lensa kacamata yang harus digunakan dan jarak fokusnya adalah ..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ditolong dengan lensa cembung. fokusnya +2 .\nmaaf klo salah",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>\u00a0lensa cembung. fokusnya +2 .</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dua-buah-piringan-memiliki-inersia-i-dan-2i-dipasang-pada-sat-452",
            "question": "Dua buah piringan memiliki inersia (I) dan (2I) dipasang pada satu poros yang licin dan dapat berputar bersama sebagai satu system. Piringan pertama awalnya di putar dengan kecepatan sudut ( \u03c9 ) dan yg kedua dengan kecepatan sudut (2\u03c9) ( keduanya berputar dalam arah yg sama ) dan kemudian keduanya di satukan dan terus berputar dengan kecepatan sudut \u2126. \u2126 sama dengan\u2026??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kecepatan sudut total =\u00a0\u221a\u03c9^2 + 2\u03c9^2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=\u221a 5\u03c9^2",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-vektor-gaya-dengan-persamaan-f-5i3j-n-bekerja-pada-suat-157",
            "question": "suatu vektor gaya dengan persamaan F=(-5i+3j) N Bekerja pada suatu titik poros yang memiliki vektor posisi r=(4i+3j)m.besar torsi nya adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u03c4 = r x F <br><br>\n\u03c4 = {4,3,0} x {-5,3,0} <br><br>\n\u03c4 = {0, 0, 27} <br><br>\nbesar torsi adalah <br><br>\n|\u03c4| = 27 Nm  <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatkan-dua-contoh-dari-bilangan-kuantum-orbital-dari-metode-bohr-195",
            "question": "Buatkan dua contoh dari bilangan kuantum orbital dari metode bohr!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dalam file word aja ya :) biar lebih mudah kamu mempelajarinnya :)<br>",
                    "attachments": [
                        "answer-attachments/buatkan-dua-contoh-dari-bilangan-kuantum-orbital-dari-metode-bohr-195-1.docx"
                    ]
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-benda-jayuh-bebas-dati-ketinggian-di-atas-tanah-g-10-ms-839",
            "question": "Sebuah benda jayuh bebas dati ketinggian di atas tanah (g = 10 ms). Kecepatan benda saat berada pada ketinggian 5 meter di atas tanah adalah..    terimakasih ^^",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "v = akar 2 g x h<br>v = akar 2.10.5<br>v = akar 100<br>v = 10<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}